智利示威者倣效香港黑衣人處理催淚彈的手法

本港社會動盪問題在未來兩年料難有改善。

智利示威者倣效香港黑衣人處理催淚彈的手法。

香港與智利同被納入全球「最高危地區」有其相同之處。翻查資料，智利去年十月曾因經濟問題而引發示威，示威者最初以跳閘、遊行及集會等方式表達不滿，其後則將行動「升級」，針對性地破壞當地地鐵設施，情況與香港相似。即使智利總統皮涅拉「跪低」，亦無法阻止流血衝突繼續爆發，引致至少十八人死亡。

智利政府十月初宣布，因應能源價格上漲及智利披索貶值，地鐵票價將從一點一二美元加價至一點一六美元。票價漲幅看似微不足道，但就成為大型示威的導火線，引發民眾對財富分配不均及生活成本高的長久積怨。當地發生的連串示威衝突中，智利警方亦頻頻施放催淚彈驅趕示威者。

當地政府跪低無助挽民望

根據一條網上影片顯示當催淚彈落地，幾名智利示威者隨即衝上前，將催淚彈放入水樽、扭緊樽蓋。有網民留言指，上述做法正是本港示威者應對警方施放催淚彈的策略，並留言︰「很開心看到（手法）被應用。」亦有當地網民向港人表達謝意。

智利示威愈演愈烈，當地政府宣布進入緊急狀態及實施宵禁，暫緩地鐵票價加價，並承諾成立工作小組以回應示威者訴求，但騷亂並未因而平息，軍方及警方的暴力進一步刺激民怨，令示威者繼續上街。皮涅拉更形容國家處於戰爭，正與強大敵人開戰。流血示威發生後數天，皮涅拉立場軟化，承認錯誤，公開向民眾致歉，承認自己缺乏遠見，更公布一系列社會措施補救。

連月流血事件至少釀18死

皮涅拉其後邀請聯合國參與針對軍警鎮壓的獨立調查，惟示威者的行動並沒有因為政府的讓步而平息，月底更有約一百萬人參與遊行，要求經濟改革和皮涅拉下台。皮涅拉再一次讓步及宣布改組政府內閣，要求所有閣員辭職，宣布撤銷宵禁令。在智利發生的暴力事件中，至少有十八人死亡。

香港落後過智利

皮涅拉其後邀請聯合國參與針對軍警鎮壓的獨立調查

香港政府幾時倣效智利政府

墨西哥啲警察下場係點？